Trascurando le resistenze interne al generatore di corrente e ai multimetri, le due equazioni di maglia sono:
\begin{align*}
    V_{\text{CC}}+V_{\text{CE}} &= R_{\text{C}}I_{\text{C}} \\
    V_{\text{CC}}+V_{\text{BE}} &= R_{\text{P}}I_{\text{B}}
\end{align*}
I dati ottenuti sono i seguenti:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{cccc}
        \toprule
        $V_{\text{BE}}$ [$\si{V}$]& $I_{\text{B}}$ [$\si{\micro A}$] & $V_{\text{CE}}$ [$\si{V}$] & $I_{\text{C}}$ [$\si{\m A}$] \\ 
        \midrule
        0.611   $\pm$ 0.03  &  9.7      $\pm$    0.1    &    3.80 $\pm$   0.02 & 1.16   $\pm$   0.01    \\        
        0.612   $\pm$ 0.03  &  10.0     $\pm$    0.1    &    3.77 $\pm$   0.02 & 1.19   $\pm$   0.01    \\
        0.619   $\pm$ 0.03  &  12.2     $\pm$    0.1    &    3.48 $\pm$   0.02 & 1.48   $\pm$   0.01    \\
        0.623   $\pm$ 0.03  &  13.6     $\pm$    0.1    &    3.30 $\pm$   0.02 & 1.67   $\pm$   0.01    \\
        0.629   $\pm$ 0.03  &  16.2     $\pm$    0.1    &    2.96 $\pm$   0.02 & 2.01   $\pm$   0.01    \\
        0.638   $\pm$ 0.03  &  20.3     $\pm$    0.1    &    2.41 $\pm$   0.02 & 2.56   $\pm$   0.01    \\
        0.665   $\pm$ 0.03  &  36.3     $\pm$    0.2    &    0.33 $\pm$   0.01 & 4.65   $\pm$   0.02    \\
        0.679   $\pm$ 0.03  &  54.9     $\pm$    0.2    &    0.10 $\pm$   0.01 & 4.85   $\pm$   0.02    \\
        0.693   $\pm$ 0.03  &  77.7     $\pm$    0.4    &    0.008$\pm$   0.001& 4.90   $\pm$   0.02    \\
        0.731   $\pm$ 0.03  &  136.8    $\pm$    0.7    &    0.005$\pm$   0.001& 4.93   $\pm$   0.02    \\
        0.607   $\pm$ 0.03  &  8.6      $\pm$    0.1    &    3.94 $\pm$   0.02 & 1.02   $\pm$   0.01    \\
        0.598   $\pm$ 0.03  &  6.4      $\pm$    0.1    &    4.22 $\pm$   0.02 & 0.74   $\pm$   0.01    \\
        0.592   $\pm$ 0.03  &  5.4      $\pm$    0.1    &    4.35 $\pm$   0.02 & 0.61   $\pm$   0.01    \\
        0.582   $\pm$ 0.03  &  3.8      $\pm$    0.1    &    4.54 $\pm$   0.02 & 0.42   $\pm$   0.01    \\
        0.546   $\pm$ 0.03  &  1.16     $\pm$    0.07   &    4.74 $\pm$   0.02 & 0.107  $\pm$   0.001   \\
        0.525   $\pm$ 0.03  &  0.58     $\pm$    0.05   &    4.86 $\pm$   0.02 & 0.0466 $\pm$   0.0002  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


Si osserva che aumento $I_{\text{B}}$ diminuisce $V_{\text{CE}}$ fino ad arrivare praticamente a $0$. Cerchiamo una relazione tra $I_{\text{B}}$ e $I_{\text{C}}$:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 1]{../punto2/tutti_i_dati.pdf}
\end{figure}

Notiamo che fino a un valore massimo sussiste una proporzionalità diretta.

Eseguiamo il fit sui primi dati usando \texttt{absolute\_sigma=False} si ottiene un coefficiente di proporzionalità $\beta = 122 \pm 2$ e una quota $q = -0.026 \pm 0.002$. La matrice di covarianza normalizzata è data da:

\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        1       & -0.60   \\
        -0.60   & 1       \\
    \end{bmatrix}
\end{align*}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 1]{../punto2/fit.pdf}
    \caption{Fit con i residui normalizzati}
\end{figure}

